劉細良只係一個智囊 請大家做好分析

我見到好多人捧神
好多人又反佢

屌你 宗旨係咩 冇大台+不割席

細良 曾經係政府工作 對政府運作十分熟悉
佢既意見好有參考價值

但細良成日講 佢未必係岩 佢無意主導運動
佢都好信連登仔能力
連登仔自己思考啦
唔使標題黨

我都好鍾意聽細良講
但聽完都要自己諗一諗

樓主個名咁鬼
但應該係聽完自己再諗，尤其佢用嘅例子同資料，自己再check 番啱定唔啱

推 只作參考 不盲從

同意

推

利申，鍾意聽城寨，亦支持獨立思考

相信大家都明

借位一用

請幫推到鄉民見到，希望聽日可以相安無事
誠懇請鄉民今次真係要阻止任何可疑人士（包括疑似示威者）入村，唔係又引起誤會／衝突就唔好啦~~

[投訴懶人包] 反對套丁及冒充原居民 「修補撕裂，由我做起，幫助原居民保家衛族」

齊上齊落，支持五大訴求
支持圍村去黑，還我平靜鄉郊
反恐反黑，由投訴撚做起

咩都聽咩都睇下,
六月到而家就係大家乜都諗乜都試
對家先捉唔到路, 不斷施壓包無錯架啦
無必要造神, 無需要大台

其實連登仔好撚醒
我都唔想突登開post講呢啲野
洗走啲有用post

係啲標題黨同分化撚

暫時係佢啲背景資料脈絡最清晰合理，戰略推論夠practical,最重要佢做過中策組全職顧問知道政府同中共啲利益考慮同埋顧忌啲乜嘢，非一般傳媒紙上談兵可比，意見值得參考

其實多數都明
唔知講黎做咩
記實當初宗旨就得
冇大台+不割席

聽完要自己諗
保持批判性思考
好似琴日果條片
佢話唔好著黑衫我都覺得唔岩

其實討論佢嘅內容唔等於捧神

佢亦講到明從來唔想亦無興趣做教主

佢只想做同路人

yes
佢上次條片話唔會有gear入元朗

今日都話對警察無信心會帶gear保護自己

佢都係不斷修正自己睇法

其實聽邊個講都好
最緊要有獨立思考

無錯,佢指揮唔到任何人,大家聽完睇下邊d point係合理, 岩自己用的idea咪用~
我聽佢係因為理念相近, 佢講野有point同好熟政府. 最初佢話咩都唔帶就入去,我都好懷疑: 大佬唔攻姐,都唔洗咩都唔防呀! 死左點算

其實有咩好嘈，一路到而家都係兄弟爬山，唔好分化啦

當一本書咁，你都未必認同哂佢所有觀點，
但唔代表本書無參考價值既

只能夠話佢嘅講法同自己嘅分析好接近，而佢提出嘅講法更仔細，有參考價值

bump

同時，大家要留意：

蔡子強：「罵殺」和「捧殺」

【明報】魯迅曾經寫過一篇文章，叫做《罵殺與捧殺》，見於其雜文集《花邊文學》。文章中說，殺人有兩種方法，一種是「罵殺」，另一種則是「捧殺」。

簡單來說，前者就是明刀明槍，把你罵個狗血淋頭，批評得體無完膚，誓要令你聲名掃地；相反，後者則是糖衣陷阱，表面上把你讚到天上有地下無，但實際上卻是不安好心，要令你頭腦發熱，為你招來妒忌、麻煩、甚至敵人，製造矛盾和衝突，再由別人出手，送你上路。過程中，幕後黑手自己乾手淨腳，天真一點的受害者還要把他當作是好人。這就是笑裏藏刀的伎倆。

為了進一步說明，且看以下兩個例子：

●例子之一：

最近劉細良加入政府，惹來各方反彈。曾鈺成在報章撰文，批評他一向敵視左派，是民主派的打手，行文用字雖然尖銳，但總算明刀明槍，可算是「罵殺」。

真正工於心計的反而是，有高官私下向報章放風，說：「07年曾蔭權順利連任後，必定會再有安排，他(劉細良)或者代佳叔(劉兆佳)做中策組首席顧問，又或者接曾俊華做特首辦主任，也說不定。」

朋友，這就是「捧殺」。愈想你死，愈要這樣說。這就是殺人不見血的地方。

●例子之二：

本周二，某報忽發奇想，用上大半版，搞出一個所謂「『曾班子』勢力分佈圖」，在律政司長黃仁龍一張相片旁，加上如此一段：

「最近有傳聞指出，當曾蔭權2007年連任成功，到2012年便屬意由曾俊華接棒，之後便由曾蔭權刻意提拔的黃仁龍『繼承』特首，大有當年鄧小平隔代欽點胡錦濤的影子。」

撰文者之聯想力，真的是異常豐富。我想曾蔭權如今連自己能否連任，心裏仍然十五十六，究竟還有何本事搞出一個「繼承人」出來？還要是「隔代」！可憐一個黃仁龍，這樣的受吹捧，這樣的被「擺上」，真的是「多得你唔少」，勢必又惹來「萬箭穿心」。

其實，被人tipoff為這個「曾班子」成員，相片大大張被登在這個煞有介事的「勢力分佈圖」中的官員，只要稍為清醒，相信定必提心吊膽，明白到往後都沒有什麼好日子過。

這就是政壇爾虞我詐、驚心動魄的地方。

試想想，如果羅兆輝當年最初不是被傳媒不斷吹噓，捧作什麼「地產神童」，到他跌下來那一下，一定不會那麼痛。對於一個名不見經傳的人物，八卦雜誌就是連「踩」的興趣也不會有。所以當八卦雜誌在你身邊鳴鑼響鼓，努力當「啦啦隊」時，它可能同一時間耐心地等的，就是你重重跌下來的那一剎那。

世途險惡，從政者，定必要頭腦清醒。大家千萬要小心，把你高高的抬起來，和想將你狠狠地摔下去的，往往就是同一個人，同一股力量。

中文大學政治與行政學系高級導師

分析好到位，但係對抗爭手段的建議聽下算啦，大家要有獨立思考。

兄弟爬山
真係無野好嘈
其實好多人知

推

見佢d live下下成粒鐘冇心聽 睇人地summary再自己分析仲好啦

同意 只係希望各位聽之餘 獨立思考一下